{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024844",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양주 회암사지 선각왕사비"
    },
    "text": "洋酒(ようしゅ)先覚王士妃(さきさとこうしひ) \\n\n楊州の仙覚王寺碑は高麗時代の石碑である。1963年9月2日、大韓民国の宝物第387号に指定された。高麗末期の僧侶である羅翁の画像を追慕するために建てられた碑石だ。碑文の文はイ·セクが作り、字はクォン·ジュンファが書いたもので、ナオンの生涯と業績を称える内容が含まれている。1997年、保護閣が焼失し、雨の石が破損した。保存処理後、2013年現在、仏教中央博物館に寝かせたまま保管されている。碑があった本来の場所には支え石である亀甲が残っており、原型を模して作った碑が建てられている。\\n\n",
    "QA": [
        {
            "question": "仙覚王寺碑は何時代の石碑ですか？",
            "answer": "仙覚王寺碑は高麗時代の石碑です。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑はどのような指定を受けましたか？",
            "answer": "仙覚王寺碑は大韓民国の宝物第387号に指定されました。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑は誰のために建てられたものですか？",
            "answer": "仙覚王寺碑は羅翁という高麗末期の僧侶の追慕のために建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑文の文は誰が作りましたか？",
            "answer": "碑文の文はイ・セクが作りました。"
        },
        {
            "question": "碑文の字は誰が書いたものですか？",
            "answer": "碑文の字はクォン・ジュンファが書きました。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑はどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "仙覚王寺碑には羅翁の生涯と業績を称える内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑はどこに保管されていますか？",
            "answer": "仙覚王寺碑は仏教中央博物館に保管されています。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑が焼失したことがありましたか？",
            "answer": "はい、1997年に保護閣が焼失しました。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑があった場所には何が残っていますか？",
            "answer": "仙覚王寺碑があった場所には支え石である亀甲が残っています。"
        },
        {
            "question": "仙覚王寺碑が焼失した後、何が建てられましたか？",
            "answer": "仙覚王寺碑が焼失した後、原型を模して作った碑が建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 198,
        "QA": 324
    }
}